東區醫院醫生激光錯射病人右眼

醫院管理局（醫管局）今日（17日）公布兩宗涉眼科激光程序醫療失誤事件，雅麗氏何妙齡那打素醫院一名病人懷疑接受過高的激光能量治療，另外東區醫院一名病人原本是左眼接受黃斑激光治療，惟醫生開始程序後向病人右眼注入數發激光，醫管局就兩宗事件向公眾致歉，兩間醫院會分別成立根源分析委員會調查事件及作出改善建議，在８星期內向醫管局總辦事處提交報告。

【新冠肺炎】新增17宗確診全屬輸入個案 包括4名外傭及一名空姐

黃斑病變患者接受過高能量

第一宗個案涉及大埔雅麗氏何妙齡那打素醫院一名病人，該名病人於本月12日在專科門診接受黃斑激光治療程序。醫生在程序進行期間，注意到激光儀器發出的激光能量較原定擬用的能量為高，隨即發現微脈沖激光設定出現偏差。醫生即重新調校手術儀器至合適水平，並繼續完成餘下的程序。

醫生其後向主管報告事件，並安排病人於10月14日返回醫院檢查，初步發現病人出現黃斑水腫增多及輕微視力下降情況， 醫生已向病人解釋及作出跟進治療和安排進一步檢查。

醫生調亂左右眼

另一宗個案是東區醫院一名病人於10月12日在專科門診接受左眼黃斑激光治療程序。兩名護士於治療前在病人左眼眼角旁畫上記號，經確認後，根據醫生早前的安排為病人左眼滴入治療前藥物。

病人隨後進入激光治療室，核對身分後與醫生對坐。眼科服務助理為病人左眼滴入麻醉藥水後，根據醫生指示在治療進行期間將房內燈光調暗。醫生開始程序後向病人右眼注入數發激光，病人當時未有表示不適。醫生在發現錯誤後隨即停止有關程序，並重新調整儀器至正確位置，完成左眼治療。

醫護人員已安排病人於10月16日覆診及解釋事件。部門將繼續密切監察病人情況，初步未有發現病人出現任何明顯不良症狀。

之前都有一單係左右不分

錯左

好錯無錯埋右

醫生的左手邊

香港醫療 一國一制

東區成日都出事

咁都得
左右都可以錯

有講係支那醫生？

D anatomy書係左右調轉

劃左記號都出錯
個醫生先係要做手術

我成日都覺得
醫療資源都唔夠，如果個病人年過60就由佢啦本身都擺唔得耐

笑到仆街 咁都錯？

本身右眼有事
點知做手術左眼都盲埋

肥絲個fd""

射左，射埋右

CLS

個病人都唔知射錯眼？冇出聲

香港惡霸職業之一
吹啊

醫院要賠返錢啦

平衡番兩邊睇嘢都蒙
戴返副老人鏡
醫返好

唔單止左右不分 重要MARK撚埋都可以射錯

個病人自己冇感覺嘅咩?

如果個病人係警察
係咪會告個醫生用激光襲警

從那天起我竟調亂左右

咁多次左右調錯，次次都話改善？改左d咩

高層清算緊醫護
醫療事故不理了

應該要罰個醫生用激光射返自己對眼

下次會唔會射錯屎眼

好撚強國 feel

改左，改埋右

有錢睇私家冇錢排公立

人就係有機會錯
你估機械人咩

cls 點考牌架

好掛住肥絲

冬菇醫院

護士，垃圾都讀得，就預咗有呢啲醫療事故

痴撚線

個19 醫生名都唔開

香港d醫畜果然最隻手遮天

痴撚線
炒咗佢啦離晒譜

一定要搞大佢

有無睇內文，啲護士落mark同滴藥水都啱，醫生做錯，呢單關護士乜野事

激光矯視

射隻冇麻醉既左眼就仆街

諗下好了

唔開名?
藍醫嚟?

好彩唔係射中眼

醫生：Left eye?
病人：Right.

我之前斷十字韌帶都係咁 醫生次次都講右邊
明明係左腳 我次次都驚佢記錯🤣入到手術室佢都仲講緊右邊 捉住我隻右腳係道check唔知乜撚野 我同佢講 係左腳 佢先睇返我隻左腳
成件事好撚癲

你想左眼睇野好D啊嘛 咁我咪整盲你隻右眼囉
你睇下依家左眼睇野係咪好過右眼?

俾你搞大又點
又唔會俾人炒又唔會釘牌
仲要做公院冇得自己揀醫生

點解會錯？最簡單如果搞一邊封住另一隻就點都唔會錯啦

病房護士、MO、OT nurse都唔知㗎咩?
仲要臨入ot房前OT nurse會問patient做邊隻眼喎

擺明醫療失誤吹牙

唔好幻想會停牌，有賠償，社會花咁多資源訓練一個醫生停牌唔合乎經濟效益

醫生就算犯法都唔會有事

外國一定賠到仆街

咁似某類司機搞錯油門同brake

醫院包庇唔開名

19 醫委會扮中立，唔會介入
之後病人投訴，入罪機會低過六合彩

最後大家不了了之，當無發生過

希望你將來到60，記得自己依句，有病等死就好

好似air crash investigation d機師咁

明明左邊引擎壞, 但係就熄右邊引擎

在左面mark咗”x”, 即係唔係左邊囉，所以咪射右邊囉

當年我細個要做左眼手術
私院護士都搞錯咗幫我右眼滴麻醉藥水
好彩我問呀媽：乜我唔係做左眼咩
之後先滴返左眼

：left eye?
: right.

搞到我有D掛住肥絲大隻

做激光係清醒既喎 病人都唔提出

唔係話想鬧埋個病人
但做手術前應該有一part係
醫生護士會問個病人
：知唔知今日做咩手術？
：做邊隻眼？

想知賠幾多錢

呢啲可能HA已經私底下賠償咗俾個病人
好多病人收咗錢就無向醫務委員會投訴

實冇得賠啦

公院醫生真係好垃圾

人地話60歲先叫中年呀

推

唔知肥絲最近過得好嗎

夠膽就出嚟最憎垃圾鳩醫
淨撚係識得負皮
我請假都特登去聽審睇吓你條撚樣咩樣

procedure checklist黎
基本上入手術室 一定要mark位

醫學霸權是香港人不反對養出來的，是每一個不反對的香港人自己的責任，惡果當然是要自己食番

再當醫生神咁拜惡果來到就唔好怪人，自作孽

屌 醫生來喎係咪長期ot搞到智力下降？

係囉 點解做之前唔問病人

即係右眼冇麻醉?

收1000萬即刻收聲

醫學霸權必須肅清

問連狗

錯晒

點解成日都有呢啲左右調轉嘅問題

Py早幾年係全香港所有醫院手術成功率最低既醫院
係好傑出既成就來

on9

傻啦, wrong side 入撚硬, 賠錢係走唔甩

至於醫生有咩penalty, 會影響佢既Evaluation, 但相信唔會停牌/停職
因為係失誤唔係失德, 除非佢係故意做錯邊啦

其實有做過任何system management 都知, 只要係人就一定會有錯, 幾Trivial 既野都可以錯, 只要你量夠多, 就間中會出事, 呢個同專唔專業係無關

既然要求人做到0% Error 係無可能, 合理解決方法就係用system 去防止出錯
所以先有mark site, time out 呢啲步驟
應該問既係點解time out 左都可以錯邊, 到底發生咩事